<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="pelicules.xsl"?>
<pelicules> <!-- Aquesta etiqueta engloba totes les películes -->
    <pelicula> <!-- Aquesta etiqueta engloba una pelicula -->
        <titol>Fast and Furious X</titol> <!-- Aquesta etiqueta conté el títol de la pel·lícula -->
        <imatge>../img/FFX.jpg</imatge> <!-- Aquesta etiqueta conté la ruta de la imatge de la pel·lícula -->
        <genere>Acció</genere> <!-- Aquesta etiqueta conté el gènere de la pel·lícula -->
        <any>2023</any> <!-- Aquesta etiqueta conté l'any de la pel·lícula -->
        <director>Vin Diesel</director> <!-- Aquesta etiqueta conté el director de la pel·lícula -->
        <sinopsi>Durant nombroses missions més que impossibles, Dom Toretto i la seva família han estat capaços de ser més llestos, de tenir més valor i d'anar més ràpid que qualsevol enemic que s'hi creués. Però ara hauran d'enfrontar-se a l'oponent més letal que mai hagin conegut.</sinopsi> <!-- Aquesta etiqueta conté la sinopsi de la pel·lícula -->
    </pelicula>
    <pelicula>
        <titol>Terrifier 3</titol>
        <imatge>../img/terr3.jpeg</imatge>
        <genere>Terror</genere>
        <any>2024</any>
        <director>Damien Leone</director>
        <sinopsi>Cinc anys després de sobreviure a la matança de Halloween d'Art the Clown, Sienna i el seu germà lluiten per reconstruir les seves vides destrossades. A mesura que s?acosta la temporada nadalenca, intenten abraçar l?esperit nadalenc i deixar enrere els horrors del passat.</sinopsi>
    </pelicula>
    <pelicula>
        <titol>Uncharted</titol>
        <imatge>../img/uncharted.jpg</imatge>
        <genere>Aventura</genere>
        <any>2022</any>
        <director>Ruben Fleischer</director>
        <sinopsi>Basada en una de les sèries de videojocs més venudes i aclamades per la crítica de tots els temps, "Uncharted" presenta un jove, astut i carismàtic, Nathan Drake (Tom Holland) en la seva primera aventura com a caçatresors amb el seu enginyós company Victor “ Sully” Sullivan (Mark Wahlberg).</sinopsi>
    </pelicula>
    <pelicula>
        <titol>Expediente Warren: The Conjuring</titol>
        <imatge>../img/exWarren.jpeg</imatge>
        <genere>Terror</genere>
        <any>2013</any>
        <director>James Wan</director>
        <sinopsi>Basada en una història real documentada pels prestigiosos demonòlegs Ed i Lorraine Warren. Narra les trobades sobrenaturals que va viure la família Perron a casa seva a Rhode Island a principis dels 70. El matrimoni Warren, investigadors de renom al món dels fenòmens paranormals, van acudir a la crida d'aquesta família aterrida per la presència a la seva granja d'un ésser maligne.</sinopsi>
    </pelicula>
    <pelicula>
        <titol>Dune</titol>
        <imatge>../img/dune.jpg</imatge>
        <genere>Ciència Ficció</genere>
        <any>2021</any>
        <director>Denis Villeneuve</director>
        <sinopsi>A l'Any 10191 el desèrtic planeta Arrakis, feu de la família Harkonnen des de fa generacions, queda en mans de la Casa dels Atreides per ordre de l'emperador. Amb això els cedeix l'explotació de les reserves d'espècia, la primera matèria més valuosa de la galàxia, necessària per als viatges interestel·lars i també una droga capaç d'amplificar la consciència i estendre la vida.</sinopsi>
    </pelicula>
    <pelicula>
        <titol>El exorcista del papa</titol>
        <imatge>../img/exPapa.jpg</imatge>
        <genere>Teror</genere>
        <any>2023</any>
        <director>Julius Avery</director>
        <sinopsi>El 1987, Gabriele, exorcista en cap a la diòcesi de Roma, és enviat per encàrrec directe del Papa a l'abadia de Sant Sebastià, a Espanya, ja que, segons el Sant Pare, aquest lloc acull un mal fosc molt poderós que porta vigent des de la Santa Inquisició. Basada a la vida de Gabriele Amorth.</sinopsi>
    </pelicula>
</pelicules>
